【港共政府比你們更懂得攪炒】

你以為經濟差才會暴動嗎？
正正是經濟差才不會暴動，香港的暴動不是農民革命，現在所謂的「抗爭」由充滿理想的學生、無處發展的青年以及對制度感到憤怒與無力的下流中產組成的。落場抗爭的人很多資源，都是來自家人或者是靠自己的辛苦錢去買裝備買武器，利用自己工餘的時間落場。所以才會有那麼多假日抗爭者。

前線抗爭者當此是殊死一戰，捨棄工作，跟家人鬧翻，背包裝著遺書落場決戰。

而對香港命脈有影響力的中產，今次抗爭就只是一個分散式投資。成功了，就得到民主化的利潤；失敗了，就回去繼續日常工作，還好，有學生被姦被殺的悲情戲碼、大學攻防戰的精彩戲碼，縱使失敗但至少值回票價。『落場？我也是有理智的，我不去搵食誰去搵食？』他們有點革命浪漫，卻不是白癡，不去打沒勝算的仗是明智的。如果手頭緊了，連民主分散式投資也做不了，那這班人自然就沒有支持抗爭的餘裕了。

港共深深明白這一點，只要來一次經濟衰退，下流中產與小市民便沒有抗爭的餘裕。 留下的便只有Holding power 強大的地產商、大財團、大商家，只需要逐一與他們協商及統戰便可。至於對拋棄工作拼死一戰的人，耗盡糧草，拉長時間，他們就承受不住而消失。

今次的瘟疫，林鄭政府比你們更心急發動三罷，全面經濟停擺，除了藉此達成宵禁、全面監控、製造恐慌之外，還是一個重挫你抗爭資本的手段。

我想起電影Kingsman裡有一個橋段，就是把全世界的權貴都集中在一個地方避難、然後用電子訊號讓全世界的人都瘋狂起來互相殘殺。 殘殺過後。 那班全世界頂端的權貴，便可以再次走出來統治新的世界。

你現在可以當作香港政府以及既得利益者，就是Kingsman那些權貴，瘟疫引起的恐慌。 就是讓人瘋狂的電子信號。 政府樂見你瘋狂，樂見你搶貨，樂見你為了誰還敢外出吃飯而互相批鬥，樂見經濟下行，樂見成千上萬的商戶，血本無歸而倒閉。 瘟疫是手段，經濟衰退才是目的，政府玩的不是攬炒，而是焦土，焦的是香港這片土地，而政府比你更識玩。